「幫唔到最窮嗰批」基層難捱

2018年06月28日

「幫唔到最窮嗰批」基層難捱

■林鄭去年參選特首落區拉票，在沙田硬塞500元鈔票予行乞內地婦，惹來劣評。

【本報訊】林鄭月娥在扶貧工作方面未見成就，社區組織協會社區組織幹事吳衛東認為，她的扶貧措施根本力度不足，即使早前放寬在職家庭津貼計劃入息限額等，受惠人數仍不夠多；政府至今亦拒重推「N無津貼」，「派4,000蚊唔係畀N無，幫唔到最窮嗰批」。

在照顧最低下階層方面，吳衞東亦批評她做得不夠，例如近年露宿者人數再次上升，社署資料顯示登記露宿者人數由2013/14年度的746人，升至2017/18年度1,127人。吳亦批評政府拒推全民退保，而取消強積金對沖方案原本預計今年2月出爐，但至今仍未公佈具體方案。

無視勞工訴求

扶貧委員會非官方委員張國柱認為，林鄭表現尚算合格，雖然她拒推全民退保，與社會訴求背道而馳，但其他措施如取消強積金對沖將會於稍後出台，而針對罕見病患者的支援、對長者照顧者的支援等亦下了工夫，「可能得益嘅人唔夠多，但（表現）都算係合格」。

張認為林鄭應在房屋措施方面加大力度，「講咗好耐嘅租津，如向輪候公屋超過3年嘅住戶提供津貼，點都唔肯做」。他指推租津雖然未必治本，但在房屋供應未能及時增加前，應推出此類短期措施協助基層。

至於勞工措施方面，職工盟總幹事蒙兆達則認為林鄭上任一年未能交到功課。他指上任特首梁振英「開空頭支票比較多，但林鄭連支票都唔開，完全冇承擔，將勞工訴求避開晒」。

以標準工時為例，梁固然走數，但林鄭表明標時不在其議程上，只肯制訂沒有約束力的行業工時指引，根本是玩弄工人；最低工資亦無法做到勞工界要求的一年一檢；至於全民退保，「梁振英都話應承過做啲嘢，林鄭直情叫你死心，表明唔會搞」。

至於預計未來將公佈的取消強積金對沖方案，他亦擔心會漠視年資長工友的需要，「梁振英用語言偽術呃你，林鄭就赤裸裸咁話唔做就唔做」，擔心林鄭未來施政會更向商界傾斜。

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
港大民研林鄭取信中央 房策扶貧包尾

下一則
下一則
嚴打港獨 不為中央製造麻煩

嚴打港獨 不為中央製造麻煩

無殼者絕望 私樓狂升 公屋要輪5年

上任一年 逾半學生勞工感未來無希望

陳太：林鄭未有捍衞一國兩制

左報恐嚇：7.1遊行是非法聚集

政府最快今交代空置稅

傳居屋與市價脫鈎 最低五折

港大民研 林鄭取信中央房策扶貧包尾

唔係夾心最難捱咩
最底個層唔洗撈又有綜援

不嬲在職貧窮都最仆街 又拎唔到綜援 揾既錢又唔夠衣食住行

社工個腦真係裝屎，唔撚明n無人士既辛苦

你能力差, 賺錢少, 無得食好住好, 其實係好合情合理